\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Streitross-Skelett}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Untoter, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Rossharnisch-Teile)},
        hit-points  = {22 (3W10+6)},
        speed       = {18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 12,
        con = 15,
        int = 2,
        wis = 8,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Wucht},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 9},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.  Sphinxen

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra= Sphinxen%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
